%@metapost:sud2003.mp
%@Titre: Groupe Sud -- 2003
\textit{On précisera pour chacune des deux questions de cet exercice la propriété de cours utilisée.}

\par\compo{1}{sud2003}{1}
{
La figure ci-contre n'est pas représentée en vraie grandeur.

Les droites $(BC)$ et $(MN)$ sont parallèles.

On donne :

$AB=2,4$~cm ; $AC=5,2$~cm ;

$AN=7,8$~cm et $MN=4,5$~cm.
}
\begin{myenumerate}
\item Calculer les longueurs $AM$ et $BC$.
\item Sachant que $AP=2,6$~cm et $AR=1,2$~cm, montrer que les droites $(PR)$ et $(BC)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}